[香港變支拿] 路政署：港鐵稱紅磡站連續牆「難做」於是改圖則

路政署：港鐵稱紅磡站連續牆「難做」於是改圖則

路政署署長鍾錦華表示，港鐵於沙中綫紅磡站月台擴建工程中，未有依照圖則施工。月台有22倉的石屎涉及今次事件，其中只有2倉按圖則施工，其餘20倉均沒有按圖則施工。

鍾錦華又說，港鐵以「難做」為理由，更改原本設計，本身連續牆的頂部需要扭入螺絲頭，但港鐵更改設計後，頂部並沒有扭入螺絲頭，令署方質疑，為何地盤有確認涉事月台層板裝有23500多個螺絲頭的紀錄。

他表示，直至7月底，署方再次與港鐵召開會議，港鐵指因應有關改動，令月台減少大約2000個螺絲頭，路政署多番追問港鐵實際螺絲頭的數目，以及為何有出入，但港鐵至今未能交代。

港鐵都變成咁，支拿啲高鐵會點起

錢收足 價照加 吹咩

登報聲明反擊公眾「單方面揣測」
面對社會各界指摘，港鐵在2018年6月27日於多份報章刊登聲明強調工程符合質量安全，「確定有關工程符合相關規格，已批准的圖則及法定要求」。並稱「只不斷提出單方面的指控或揣測對事件毫無幫助，亦不必要地影響公眾對鐵路基建的信心。」,惟聲明未有正面回應，會否鑿開月台層石屎抽驗鋼筋[78]

對於港鐵在報章刊登廣告，稱有人單方提控揣測會影響公眾對鐵路基建的信心，最初揭發事件的工程分判商中科興業董事總經理潘焯鴻批評港鐵浪費金錢，「玻璃心」且「小家」，強調中科聲明都是建基於事實，並非危言聳聽，認為港鐵要檢討監管工程制度。潘又表示，若立法會傳召他到場交代事件他定會出席，惟希望有《立法會（權力及特權）條例》保障，方可「講得舒暢」；潘又不點名批評工程承建商禮頓「連政府都不怕」，是「香港建築界的毒瘤」。[79]。

難做既咪唔好做囉 執左港鐵佢啦

等出意外

完美示範一國兩制成功了